無國界醫生回應有關近日查詢

致香港市民：

對於有網上帖文指無國界醫生未有回應香港的狀況，我們希望藉此向公眾詳細交代。

無國界醫生的團隊一直有跟本地的醫護同業保持聯繫，分享我們在緊急醫療方面的經驗，希望能夠協助更多人應對迅速變化的香港狀況。

我們深切關注近期香港的暴力事件持續升溫。保持醫療中立、尊重醫護人員的醫療責任，以及病人可以不受阻礙下得到醫療護理，都是至為重要。

無國界醫生所有行動上的決定，都是基於我們的評估小組所作的全面分析及評估。在香港出現社會動盪之初，我們同樣成立了評估小組，由一名資深醫生領導，與本港醫院的醫護同業、急救人員和不同團體組織等一直保持聯繫，確保能夠全面地掌握現況，包括了解是否有任何重大的醫療需求及缺口。評估小組的評估結果認為，香港社會各界提供的醫療資源與救援能力都是充足的。

無可否認，過去數月，對每一位香港人來說，都是十分艱難的時刻。無國界醫生重視你們的意見，亦聆聽到你們的關注。無國界醫生過去數月也面對著重重挑戰。

我們明白大家或許會對無國界醫生感到失望。對於我們而言，這也不是一個容易的決定。我們內部幾經討論，也預想到這個決定可能被視為對香港的情況漠不關心。然而，作為國際醫療人道救援組織，即使結論未能盡如人意，我們也必須貫徹始終，按既定程序進行獨立評估，並根據評估結果，作出以醫療需求為本的救援決定。

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

無國界醫生向香港以至世界各地的捐款者承諾，恪守不偏不倚、獨立公正的原則，並維持財政獨立，以確保我們可以在不受任何政治影響下，為最有需要且處於危險中的人們提供醫療援助。

無國界醫生也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援缺口，我們必定會採取相應行動。

無國界醫生（香港）總幹事

戴義禮

成立了評估小組 = 做左野
食屎啦!

已cut

食屎啦仆街
唔屌佢都唔回應
一年捐咁多錢俾你班大食懶都唔知做咩

全城cut捐款
俾晒星火，立場，傳真社呢d做實事ge機構好過

same as 達狗
屌你老母食屎仆街啦

好似個正苦出撚埋d廢up既新聞稿

無所謂

大家cut撚哂d捐款唔好問點解

「醫療缺口」係乜撚嘢嚟

食屎啦你
以後見到你叫人捐
見一次屌一次
你老母著數就識搵
躝啦撚樣

係咪即係要差到好似內戰緊D非洲國家咁先叫不足?

佢地要評估下啲非洲國家先

已叫埋朋友屋企人停晒所有無出聲無幫香港人機構

咁老實講 個情況同非洲國家係冇得比
不過佢咁既回應完全唔收貨

一直關注
天佑香港
繼續課金
🙏🙏🙏

星期日前主線任 - 絕殺保皇黨!
支線任 - 檢討而不分化

咁大篇野都冇講做左咩實事

香港個位係在於好多人唔敢去醫院睇醫生

廢撚到 唔再捐錢係正確
根本而家poly係打緊杖，你咁都唔派人嚟已經冇計傾

可能要香港啲醫護俾人拉晒佢哋先會出嚟

Cut now

講到捐錢,我個藍絲老豆最精明,
一亳子都冇捐過比呢啲機構

睇完，更加一定要cut

呢啲機構真係好撚柒
淨係識呃錢
要佢出手就呀吱阿咗
dklm

跟本就當香港係吸金港
淨係識請sales擺街站吸金
又唔見你set first aid 站
可恥

達哥式回應

無國界垃圾

唔會再捐

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

即喺世界任何地方都冇作為，只係為咗吸金

一直關注事件

NGO

唔撚駛理佢 有捐開既cut左佢就得

cut晒佢

呃錢機構

捐錢畀無國界醫生=資助高層叫雞貪污

lm

講咩都

永不捐
咁鐘意奶共
搵共產黨捐比你
應該知道中共無人性, 點會要個無人性又自私既人捐錢比你地

push

我屌你老母呀？而家有病人受到阻礙所以沒醫療護理，同埋有極唔人道既狀況。你地都唔撚出動？

作出以醫療需求為本的救援決定
唔作出以醫療需求為本的救援決定就係作出以醫療需求為本的救援決定

香港而家仲衰撚過非洲
義務醫護都俾人拉
梗係唔出嚟啦

火水救火

講完等於冇講
完全冇任何理據

屌你老母

收皮啦無國界 咁撚樣情況仲要評估？ 就算你評估完呢個情況都唔撚救？

要真戰地 非洲咁先救？

正仆街 垃撚圾 唔好比我見你地擺街站 見一個屌一個

仲有果啲垃撚圾宣明會！！見一個屌一個 呃撚晒香港人啲錢 有事都唔救香港！

剛send了 cut form,會唔會有reply

收嗲啦 poly個邊又唔見你班國際乞衣進行人道救援🖕🏻錢就識收 人就唔救

中立你老母

一直正關注

以後有組職叫捐 我實屌撚到佢地化皮

一樣都係深切關注

推 做實事巴絲

請大家立即CUT捐款.
自己食左佢都無咁嬲

包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。
即係其他杜方你都係冇撚用
咁捐既人係咪白痴?

唔洗再post呢啲濕鳩聲明，亦唔需要追擊，大家記住唔會再捐錢比垃圾吸血ngo就得

Goooood
上佢個網都搵唔到呢張

藍絲廢老根本唔會捐
呢啲機構得商家佬捐做show退稅用
其餘就係有人性既捐 入面大多數黃
總結 你地可以收皮

咪撚理呢啲垃圾組織啦
即cut就得

一句講曬咪你地未撚夠慘 等你地就死先啦

借一借位

[真檢討］再係咁樣 香港人係行唔到落去

無國界醫生：捐款少咗冇影響，救少幾個人囉夠出糧fatfat

得啦得啦 搞掂曬d野之後會搞掂你架啦
無。國。界 醫生

收嗲啦 有事又出現

cut捐款啦

冬天到了，人在異鄉的手足們，
此刻，有感到無助嗎？會飢寒交迫嗎？

請課金，接濟台灣手足！

香港人，齊上齊落、不離不棄。

第一次聽到香港係擁有充足嘅醫療資源，睇來政府以往喺施政報告講醫療問題係浪費筆墨浪費公帑。

有人命傷亡都唔出黎 垃圾組織 執7左佢啦

即cut

轉捐星火/612

垃圾

唔駛旨意我再捐一分一毫

之後冇錢要乞米最後要解散或者得返個殼～呵呵

自己地方都未顧掂學人顧非洲

有撚用咩屌

所以你都係冇做野，咁做乜捐錢比你

點睇醫返被捕？

即係原來捐左係世界其他地方都係唔會做野
咁都幾爽

一場運動睇清咗好多嘢
各種藝人,youtuber,店舖,職業,社福機構,大集團
各位喺將來幾十年,好好報答/抵制 佢
當然,首先,我哋要贏左先
已經付出咗咁多代價
唔可以停,唔可以攰,唔可以習慣
撐住,香港人

講完等於無講，88啦，叫班藍屍捐比你啦

捐星火

屋企廢老都叫佢地唔好捐啦

Go fuck yourself

同d新移民一撚樣

無國界醫生所有行動上的決定，都是基於我們的評估小組所作的全面分析及評估。

咁恭喜評估小組錯估形勢，等睇取消捐款嘅數據啦仆街

Push

叫佢咪撚再在香港籌錢
一係攞撚住個乞兒兜跪係度同我地乞
我會睇心情考慮施捨5毫子既
捐？屌你老母啦

含撚啦 入面咁多人傷嘅傷殘嘅殘
咁都唔嘗試派人入去 仲講乜撚嘢缺口
點解香港人仲要比錢呢啲淨係識攞錢唔識貢獻嘅垃圾機構